# Chinese (Simplified) translations for Nexus.
# Copyright (C) 2026 Nexus Team
# This file is distributed under the same license as the Nexus project.
#
msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:2 e3a646387ceb4d4bbc265310c4fbcf30
msgid "Kconfig Tools API"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:5 2b7d415c36614b2599d6a48f774ea905
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:7 d7f1b5bc1a834e4998a9d327700642dd
msgid ""
"The Kconfig tools provide Python APIs for managing configuration files, "
"validating Kconfig syntax, and generating C header files."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:11 2e07303478444fe7b4f304cad0d8f4e7
msgid "Module: generate_hal_config"
msgstr "模块: generate_hal_config"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:14 857d68caf8d44095bd288f1c7546711a
msgid "Configuration Header Generation"
msgstr "配置 Header Generation"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:18 e8cec41fc47c43c88822fbdb840bc2f0
msgid "Generate C header file from configuration dictionary."
msgstr "生成 C header file from configuration dictionary."

#: ee584ea254e14731a063d1cde61c9d23 f4e6afb3057349ea8a07c860b5026385
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:20 4af3599c43324877a94c4d8e5dcd346e
msgid "Configuration key-value pairs"
msgstr "配置 key-value pairs"

#: 7ba11163ce4742e79f34fc5577546754 b1625a45feb544c9813448460e6872c5
msgid "Output file path (optional)"
msgstr "Output file path (optional)"

#: f94469d5650640f482162391aa78db24
msgid "Returns"
msgstr "返回值"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:22 341a62bf887846febdf1a67abb38a4f3
msgid "Generated header content as string"
msgstr "生成d header content as 字符串"

#: f6a0bbec247a4c86a41afd1b4b716c40
msgid "Return type"
msgstr ""

#: acf0abf0a58b442dbd1d8b5d7f9560f6 edcfe01b89d74e199a1f3c8c59c9373c
msgid "**Example:**"
msgstr "**示例:**"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:27 7df2e92b97644dd281772f478ba0abae
msgid ""
"from generate_hal_config import generate_header\n"
"\n"
"config = {\n"
"    'CONFIG_PLATFORM_STM32': 'y',\n"
"    'CONFIG_UART1_BAUDRATE': '115200',\n"
"    'CONFIG_OSAL_FREERTOS': 'y'\n"
"}\n"
"\n"
"header = generate_header(config, 'nexus_config.h')"
msgstr ""
"from generate_hal_config import generate_header\n"
"\n"
"config = {\n"
"    'CONFIG_PLATFORM_STM32': 'y',\n"
"    'CONFIG_UART1_BAUDRATE': '115200',\n"
"    'CONFIG_OSAL_FREERTOS': 'y'\n"
"}\n"
"\n"
"header = generate_header(config, 'nexus_config.h')"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:41 51cebc1d96794419ab3edf80d8bfc28a
msgid "Parse .config file and return configuration dictionary."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:43 8ffcab14c2744c94a26bea85bfe8808f
msgid "Path to .config file"
msgstr ""

#: 065c8d17e64947a59a3377958a08453d 594a194358a14415b88dee4763a4495b
msgid "Configuration dictionary"
msgstr "配置 dictionary"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:49 e9c71f1fe5d949d79b34ba48066103be
msgid ""
"from generate_hal_config import parse_config_file\n"
"\n"
"config = parse_config_file('.config')\n"
"print(f\"Platform: {config.get('CONFIG_PLATFORM_NAME')}\")"
msgstr ""
"from generate_hal_config import parse_config_file\n"
"\n"
"config = parse_config_file('.config')\n"
"print(f\"Platform: {config.get('CONFIG_PLATFORM_NAME')}\")"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:58 68f8cdd900cf4f93b6e51421d7a7b269
msgid "Generate default configuration for specified platform."
msgstr "生成 default configuration for specified platform."

#: ../../api/kconfig_tools.rst:60 c1c8ce4f2ad74bdb96103547fd0f109e
msgid "Platform name (native, stm32, gd32, etc.)"
msgstr "平台 name (native, stm32, gd32, etc.)"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:61 af1945963f99404380d586e8532fd9aa
msgid "Default configuration dictionary"
msgstr "默认配置 dictionary"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:66 84f45bc8ed674530809ebfa695c5c3cd
msgid ""
"from generate_hal_config import generate_default_config\n"
"\n"
"# Generate default for STM32\n"
"config = generate_default_config('stm32')\n"
"\n"
"# Generate default for current platform\n"
"config = generate_default_config()"
msgstr ""
"from generate_hal_config import generate_default_config\n"
"\n"
"# Generate default for STM32\n"
"config = generate_default_config('stm32')\n"
"\n"
"# Generate default for current platform\n"
"config = generate_default_config()"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:77 3ac58513fdf14b47983565db984a353b
msgid "Module: validate_kconfig"
msgstr "模块: validate_kconfig"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:80 2bfa5e5ddeb5459185d7f3863cd379a1
msgid "Kconfig Validation"
msgstr "Kconfig 验证"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:84 43b29ee6f7ff41dd9464d71005770226
msgid "Validator for Kconfig files."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:86 bb08e6e81c004c058def1db577d6cd13
msgid "Root directory for resolving paths"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:90 f9805097877c4614a8f22673c388f442
msgid "Validate a single Kconfig file."
msgstr "验证 a single Kconfig file."

#: ../../api/kconfig_tools.rst:92 5cb99c67fc6642a18b725b0784f54598
msgid "Path to Kconfig file"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:93 2ea60daea0fd4af2bcbf28d19484d880
msgid "Whether file is included via source/rsource"
msgstr ""

#: 1beafc0b9d0e43f3afc580309aff49cd f24b3f80215a446a94dd8f929d4bfa96
msgid "Tuple of (errors, warnings)"
msgstr "Tuple of (errors, warnings)"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:99 74f6847680ec4f5b9302b97773331e6f
msgid ""
"from pathlib import Path\n"
"from validate_kconfig import KconfigValidator\n"
"\n"
"validator = KconfigValidator('.')\n"
"errors, warnings = validator.validate_file(Path('Kconfig'))\n"
"\n"
"if errors:\n"
"    print(f\"Errors: {errors}\")\n"
"if warnings:\n"
"    print(f\"Warnings: {warnings}\")"
msgstr ""
"from pathlib import Path\n"
"from validate_kconfig import KconfigValidator\n"
"\n"
"validator = KconfigValidator('.')\n"
"errors, warnings = validator.validate_file(Path('Kconfig'))\n"
"\n"
"if errors:\n"
"    print(f\"Errors: {errors}\")\n"
"if warnings:\n"
"    print(f\"Warnings: {warnings}\")"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:114 6b5370e730cb46429e2f898953b6a952
msgid "Validate Kconfig file and all included files."
msgstr "验证 Kconfig file and all included files."

#: 0c96f8c1fff445d7926146fcf43f97fd 5c526cf4f9ff43049ce3e3eeb3c5389e
msgid "Root Kconfig file path"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:117 1511c3ae6b6342d78c0847e13fc74483
msgid "True if validation passed, False otherwise"
msgstr "True if 验证 passed, False otherwise"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:122 cdbffdb3092e4bea9fa17ded499e92b4
msgid ""
"from pathlib import Path\n"
"from validate_kconfig import KconfigValidator\n"
"\n"
"validator = KconfigValidator('.')\n"
"success = validator.validate_all(Path('Kconfig'))\n"
"\n"
"if not success:\n"
"    validator.print_results()"
msgstr ""
"from pathlib import Path\n"
"from validate_kconfig import KconfigValidator\n"
"\n"
"validator = KconfigValidator('.')\n"
"success = validator.validate_all(Path('Kconfig'))\n"
"\n"
"if not success:\n"
"    validator.print_results()"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:135 e6399692288247d9bfdeca7d188f492e
msgid "Validate dependencies and selects."
msgstr "验证 dependencies and selects."

#: ../../api/kconfig_tools.rst:142 5f7cd8527540490b9dacbab44170fad0
msgid "Validate range constraints and default values."
msgstr "验证 范围约束 and default values."

#: ../../api/kconfig_tools.rst:149 38b992e72f6f409d9ff79258fd1ace7c
msgid "Print validation results to stdout."
msgstr "Print 验证 results to stdout."

#: ../../api/kconfig_tools.rst:153 920757d6c2054d8bb201c80a430ed999
msgid "List of validation errors."
msgstr "List of 验证 errors."

#: bbac0ba94fda4f61aad2b1adee2e3e83
msgid "type"
msgstr "类型"

#: 2a4034a31e2946ed94680a5f1ed684ad b7622cef9ecf4cb39f614b051ada2aa6
msgid "list[str]"
msgstr "list[str]"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:159 b6c89ae6c4824be6b802e46931548852
msgid "List of validation warnings."
msgstr "List of 验证 warnings."

#: ../../api/kconfig_tools.rst:165 019be3a0c3924181ae8cd3a6b394f1fc
msgid "Dictionary of parsed configuration symbols."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:167 db54996cd258463b9bbb58ad24c9603e
msgid "dict[str, dict]"
msgstr "dict[str, dict]"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:171 be706d542e3049bd99036e7ab2d554f6
msgid "Dictionary of symbol dependencies."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:173 ee0907266a474b7aa2932c194cd39c0d
msgid "dict[str, set[str]]"
msgstr "dict[str, set[str]]"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:176 5705b6e36dba42c68760699832f1ec09
msgid "Module: kconfig_migrate"
msgstr "模块: kconfig_migrate"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:179 baa2e986bf6c48e8ba93e731e8f3b845
msgid "Configuration Migration"
msgstr "配置 Migration"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:183 6d0158dd6daa456ab422967fa6b385cf
msgid "Migrate configuration file to new version."
msgstr "迁移 configuration file to new version."

#: ../../api/kconfig_tools.rst:185 8e0bda02af35486fa2b510191564e8e7
msgid "Input configuration file path"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:186 a2da4853f6e64312b00e1d2f40d9efb0
msgid "Output configuration file path"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:187 7b628ca4996a420db7cd39e82898a856
msgid "Target version (optional)"
msgstr "目标 version (optional)"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:188 013b1b77cbdb4323b6139a343907cce2
msgid "True if migration succeeded"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:193 38d16325aeab4c11966584c8c20af2eb
msgid ""
"from kconfig_migrate import migrate_config\n"
"\n"
"success = migrate_config(\n"
"    'old.config',\n"
"    'new.config',\n"
"    target_version='2.0'\n"
")\n"
"\n"
"if success:\n"
"    print(\"Migration completed successfully\")"
msgstr ""
"from kconfig_migrate import migrate_config\n"
"\n"
"success = migrate_config(\n"
"    'old.config',\n"
"    'new.config',\n"
"    target_version='2.0'\n"
")\n"
"\n"
"if success:\n"
"    print(\"Migration completed successfully\")"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:208 864fa35e7d4a416ebaeb2352c8f17cd5
msgid "Detect configuration file version."
msgstr ""

#: 5a15b9d24d0e49019dd220416db21c55 bfbccff938c6448287618e267e5febfa
msgid "Configuration file path"
msgstr "配置 file path"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:211 19495d1e0c3f4ed7abeefc616fc9975c
msgid "Version string or None"
msgstr "Version 字符串 or None"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:216 f5894ae6dc0a4b40bc0cbab9eee861a8
msgid "Get symbol mapping between versions."
msgstr "Get symbol mapping 版本之间."

#: ../../api/kconfig_tools.rst:218 132e5ce943274b7c8daf05ca195d2e55
msgid "Source version"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:219 cc7c7961cff542ac869312a7947a4c5a
msgid "Target version"
msgstr "目标 version"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:220 b01e9f6eae374bd79385d46d7cd8fd39
msgid "Symbol mapping dictionary"
msgstr "符号 mapping dictionary"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:224 d76d6a55a75a482ebb8152603e927684
msgid "Module: kconfig_diff"
msgstr "模块: kconfig_diff"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:227 958f085911aa4e0aa2cd48bcea51999b
msgid "Configuration Comparison"
msgstr "配置 Comparison"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:231 421079f8a7de4ce1b4440a16730a193b
msgid "Compare two configuration files."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:233 a1b1cd37c7f6496c844c5c4b873b3c20
msgid "First configuration file path"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:234 b944c785c46b48f9aaeba8c6580c3e48
msgid "Second configuration file path"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:235 3315a377867849baa200ff261a5810b4
msgid "Output format ('text' or 'json')"
msgstr "Output format ('text' or 'json')"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:236 f090947b233b41038bb93b44da73ca27
msgid "Difference report"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:241 c6785ef2d1df46fb9d4c48b3077e2783
msgid ""
"from kconfig_diff import diff_configs\n"
"\n"
"# Text format\n"
"diff_text = diff_configs('.config', 'platforms/native/.config')\n"
"print(diff_text)\n"
"\n"
"# JSON format\n"
"diff_json = diff_configs(\n"
"    '.config',\n"
"    'platforms/native/.config',\n"
"    format='json'\n"
")"
msgstr ""
"from kconfig_diff import diff_configs\n"
"\n"
"# Text format\n"
"diff_text = diff_configs('.config', 'platforms/native/.config')\n"
"print(diff_text)\n"
"\n"
"# JSON format\n"
"diff_json = diff_configs(\n"
"    '.config',\n"
"    'platforms/native/.config',\n"
"    format='json'\n"
")"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:258 24bd3cde2f8641689341eee4ba775aef
msgid "Parse configuration file."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:266 7c114ca789e647de9e97915c6807f4b8
msgid "Format difference dictionary as text."
msgstr ""

#: c3107d6b6f5a4ef68d1ecf6146b55379 f1fe1fc910444ab2a1e02edffcfff08d
msgid "Difference dictionary"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:269 2d8ab7edc151444e94afa8ba4bac5149
msgid "Formatted text"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:274 42f4153270a1482d8cb8bcb54f9dcc29
msgid "Format difference dictionary as JSON."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:277 45a006f8425a4764aecfe1cba59aaed4
msgid "JSON string"
msgstr "JSON 字符串"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:281 7f977b58e0754f129a7b20f2528aa1e2
msgid "Module: generate_config_docs"
msgstr "模块: generate_config_docs"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:284 1794e0e1fa1445329f441a539b251dcd
msgid "Documentation Generation"
msgstr "文档生成"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:288 68b1f58e1b854a9c937a9835f9252828
msgid "Generate documentation from Kconfig files."
msgstr "生成 documentation from Kconfig files."

#: ../../api/kconfig_tools.rst:292 ef8bcb8f8eba4671a950002a3f1b8f4a
msgid "Output format ('markdown' or 'rst')"
msgstr "Output format ('markdown' or 'rst')"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:293 dac15a25d3ca4934bc675c3ab4fd8eb3
msgid "Generated documentation"
msgstr "生成d documentation"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:298 9640e46e251c4494852b9d49e986f59a
msgid ""
"from generate_config_docs import generate_docs\n"
"\n"
"# Generate markdown documentation\n"
"docs = generate_docs('Kconfig', 'config_reference.md')\n"
"\n"
"# Generate reStructuredText\n"
"docs = generate_docs('Kconfig', 'config_reference.rst', format='rst')"
msgstr ""
"from generate_config_docs import generate_docs\n"
"\n"
"# Generate markdown documentation\n"
"docs = generate_docs('Kconfig', 'config_reference.md')\n"
"\n"
"# Generate reStructuredText\n"
"docs = generate_docs('Kconfig', 'config_reference.rst', format='rst')"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:310 72051efd3e764f96ae3160d9f0e45eb1
msgid "Extract all configuration options from Kconfig file."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:312 0b1c8b4e1c5b498b92943ab1a49cb4df
msgid "Kconfig file path"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:313 1ce7e18ca4fd4bccae328046aaeac5e7
msgid "List of configuration options"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:318 14ed7e8443e24dea814155155cabb532
msgid "Format configuration option as markdown."
msgstr ""

#: 5a93072d1b91467ca4c9b014e87d14f5 f406f074fb604f3b8dcf08ca2d9f1d67
msgid "Configuration option dictionary"
msgstr "配置 option dictionary"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:321 cc0b06ad7ecb4d6895a01a70b21fe917
msgid "Formatted markdown"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:326 4766e6ee0c9746f3b2246e70473feb76
msgid "Format configuration option as reStructuredText."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:329 62face7cf6ed40ef914a26b5159f6dad
msgid "Formatted reStructuredText"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:333 31261402f42247ccb4a0b689e5f9f8cf
msgid "Command-Line Interface"
msgstr "命令行接口"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:336 e967f79771a545c9a67b07efe69554c4
msgid "nexus_config.py"
msgstr "nexus_config.py"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:338 3b2d367061354d99b5012501c43a057e
msgid "Unified configuration management tool."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:340 60e47737414c44ada2a71f78bce460be
msgid "**Usage:**"
msgstr "**用法:**"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:342 15ab958f48c240e5be83d0fd2d3b7906
msgid "python scripts/nexus_config.py <command> [options]"
msgstr "python scripts/nexus_config.py <command> [options]"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:346 5ea7596961d4426081b5b921b10d228d
msgid "**Commands:**"
msgstr "**Commands:**"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:348 51c96e7bab8b4ed79a0e68d73b6cefa8
msgid "``generate`` - Generate configuration header file"
msgstr "``generate`` - 生成 configuration header file"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:349 190c82d8bcfc4c78921223aab6196f30
msgid "``validate`` - Validate Kconfig files"
msgstr "``validate`` - 验证 Kconfig files"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:350 361f077d2a47462a9c08d4bdd9553832
msgid "``migrate`` - Migrate configuration to new version"
msgstr "``migrate`` - 迁移 configuration to new version"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:351 209b738ae3c548e3abc52602c447616d
msgid "``diff`` - Compare configuration files"
msgstr "``diff`` - 比较配置文件"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:352 a9ca2cfea48b432487af233e8eb95399
msgid "``info`` - Display configuration information"
msgstr "``info`` - 显示配置信息"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:354 802a9e1ad2114b69bd08699ab5a8ff05
msgid "**Generate Command:**"
msgstr "**生成 Command:**"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:356 3a8a1ce7d40242c1bb0db22516d572d4
msgid ""
"python scripts/nexus_config.py generate [options]\n"
"\n"
"Options:\n"
"  -c, --config FILE    Input configuration file\n"
"  -o, --output FILE    Output header file\n"
"  -d, --default        Generate default configuration\n"
"  -p, --platform NAME  Platform name for default config"
msgstr ""
"python scripts/nexus_config.py generate [options]\n"
"\n"
"Options:\n"
"  -c, --config FILE    Input configuration file\n"
"  -o, --output FILE    Output header file\n"
"  -d, --default        Generate default configuration\n"
"  -p, --platform NAME  Platform name for default config"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:366 e7069f41fd694e5b863fcf15f5afaf7c
msgid "**Validate Command:**"
msgstr "**验证 Command:**"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:368 44e3d09a68ed40a9bdbcf4fa8390585e
msgid ""
"python scripts/nexus_config.py validate [kconfig_file]\n"
"\n"
"Arguments:\n"
"  kconfig_file         Root Kconfig file (default: Kconfig)"
msgstr ""
"python scripts/nexus_config.py validate [kconfig_file]\n"
"\n"
"Arguments:\n"
"  kconfig_file         Root Kconfig file (default: Kconfig)"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:375 5dbdd4b95173416a879c10aeab1b6277
msgid "**Migrate Command:**"
msgstr "**迁移 Command:**"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:377 dea613e3faca49fcb1c3215e262de506
msgid ""
"python scripts/nexus_config.py migrate input_file [options]\n"
"\n"
"Arguments:\n"
"  input_file           Input configuration file\n"
"\n"
"Options:\n"
"  -o, --output FILE    Output configuration file\n"
"  -t, --target-version VERSION  Target version"
msgstr ""
"python scripts/nexus_config.py migrate input_file [options]\n"
"\n"
"Arguments:\n"
"  input_file           Input configuration file\n"
"\n"
"Options:\n"
"  -o, --output FILE    Output configuration file\n"
"  -t, --target-version VERSION  Target version"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:388 418c59e2dc6241dfac32a49e4a266209
msgid "**Diff Command:**"
msgstr "**Diff Command:**"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:390 a0396b310144451abbdeea54074a6c4c
msgid ""
"python scripts/nexus_config.py diff config1 config2 [options]\n"
"\n"
"Arguments:\n"
"  config1              First configuration file\n"
"  config2              Second configuration file\n"
"\n"
"Options:\n"
"  -f, --format FORMAT  Output format (text or json)\n"
"  -o, --output FILE    Output file"
msgstr ""
"python scripts/nexus_config.py diff config1 config2 [options]\n"
"\n"
"Arguments:\n"
"  config1              First configuration file\n"
"  config2              Second configuration file\n"
"\n"
"Options:\n"
"  -f, --format FORMAT  Output format (text or json)\n"
"  -o, --output FILE    Output file"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:403 d94022a6ac1349aa8e3f6df6e77a0d3a
msgid "Data Structures"
msgstr "数据结构"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:406 f573eea159ff48c7863c9374cea1276a
msgid "Configuration Dictionary"
msgstr "配置 Dictionary"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:408 a9c7bb663e8f4c35aa81aaf1bce5ff97
msgid "Configuration dictionaries map symbol names to values:"
msgstr "配置 dictionaries map symbol names to values:"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:410 b05e7e61e9054b49aee67980a4215111
msgid ""
"{\n"
"    'CONFIG_PLATFORM_STM32': 'y',\n"
"    'CONFIG_STM32F407': 'y',\n"
"    'CONFIG_UART1_BAUDRATE': '115200',\n"
"    'CONFIG_UART1_MODE_DMA': 'y',\n"
"    'CONFIG_OSAL_FREERTOS': 'y',\n"
"    'CONFIG_OSAL_TICK_RATE_HZ': '1000'\n"
"}"
msgstr ""
"{\n"
"    'CONFIG_PLATFORM_STM32': 'y',\n"
"    'CONFIG_STM32F407': 'y',\n"
"    'CONFIG_UART1_BAUDRATE': '115200',\n"
"    'CONFIG_UART1_MODE_DMA': 'y',\n"
"    'CONFIG_OSAL_FREERTOS': 'y',\n"
"    'CONFIG_OSAL_TICK_RATE_HZ': '1000'\n"
"}"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:422 0d1af938341e49539baefb8b7f914392
msgid "Symbol Information"
msgstr "符号 Information"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:424 c62813b08b214091b650c93f14e4afb9
msgid "Symbol information dictionaries contain metadata:"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:426 034434a8d9ae4cdf800e77ce54046a09
msgid ""
"{\n"
"    'name': 'UART1_BAUDRATE',\n"
"    'type': 'int',\n"
"    'default': '115200',\n"
"    'range': (9600, 921600),\n"
"    'help': 'Baud rate for UART1',\n"
"    'file': 'platforms/stm32/src/uart/Kconfig',\n"
"    'line': 42\n"
"}"
msgstr ""
"{\n"
"    'name': 'UART1_BAUDRATE',\n"
"    'type': 'int',\n"
"    'default': '115200',\n"
"    'range': (9600, 921600),\n"
"    'help': 'Baud rate for UART1',\n"
"    'file': 'platforms/stm32/src/uart/Kconfig',\n"
"    'line': 42\n"
"}"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:439 ef81b1ae507644388b3da5ce460f3605
msgid "Validation Results"
msgstr "验证 Results"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:441 9c236834139c45c9a193f457ec53baf1
msgid "Validation results contain errors and warnings:"
msgstr "验证 results contain errors and warnings:"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:443 1bfbd211f51648a6abe678d3561c26ea
msgid ""
"{\n"
"    'errors': [\n"
"        'Kconfig:10: Unclosed if block',\n"
"        'platforms/stm32/Kconfig:25: Undefined symbol INVALID_SYMBOL'\n"
"    ],\n"
"    'warnings': [\n"
"        'platforms/native/Kconfig:15: default outside of config block'\n"
"    ]\n"
"}"
msgstr ""
"{\n"
"    'errors': [\n"
"        'Kconfig:10: Unclosed if block',\n"
"        'platforms/stm32/Kconfig:25: Undefined symbol INVALID_SYMBOL'\n"
"    ],\n"
"    'warnings': [\n"
"        'platforms/native/Kconfig:15: default outside of config block'\n"
"    ]\n"
"}"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:456 f0df384a46d34105a1131f30ee7f09d8
msgid "Difference Report"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:458 78ead1cefa2b4e35a72cfa2f9fc8e6ab
msgid "Difference reports show configuration changes:"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:460 7764295ac7ed4698b39a78c4ce7c46e0
msgid ""
"{\n"
"    'added': {\n"
"        'CONFIG_NEW_FEATURE': 'y'\n"
"    },\n"
"    'removed': {\n"
"        'CONFIG_OLD_FEATURE': 'y'\n"
"    },\n"
"    'changed': {\n"
"        'CONFIG_UART1_BAUDRATE': {\n"
"            'old': '9600',\n"
"            'new': '115200'\n"
"        }\n"
"    },\n"
"    'unchanged': {\n"
"        'CONFIG_PLATFORM_STM32': 'y'\n"
"    }\n"
"}"
msgstr ""
"{\n"
"    'added': {\n"
"        'CONFIG_NEW_FEATURE': 'y'\n"
"    },\n"
"    'removed': {\n"
"        'CONFIG_OLD_FEATURE': 'y'\n"
"    },\n"
"    'changed': {\n"
"        'CONFIG_UART1_BAUDRATE': {\n"
"            'old': '9600',\n"
"            'new': '115200'\n"
"        }\n"
"    },\n"
"    'unchanged': {\n"
"        'CONFIG_PLATFORM_STM32': 'y'\n"
"    }\n"
"}"

#: 41bfe6a452ff40ac846e59d81799a84e 9ab9a71f32044e4d99b078e4e7cf574e
msgid "Error Handling"
msgstr "错误处理"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:484 0878173615bd4614adbb58f145415e78
msgid "Exceptions"
msgstr "异常"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:488 2e963a94c53b4b84ab0769a525c259d7
msgid "Base exception for Kconfig-related errors."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:492 138b82b0f5dd4840bc0440aeab8563b9
msgid "Raised when validation fails."
msgstr "Raised when 验证 fails."

#: ../../api/kconfig_tools.rst:496 94455b6aabdb4a20ad9ef8b728a40648
msgid "Raised when parsing fails."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:500 7b70dfddf3a64f748e8aea349af45f86
msgid "Raised when header generation fails."
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:504 f920468e1bd44d7ca91b6fad9c72da56
msgid ""
"from validate_kconfig import KconfigValidator, ValidationError\n"
"\n"
"try:\n"
"    validator = KconfigValidator('.')\n"
"    success = validator.validate_all(Path('Kconfig'))\n"
"    if not success:\n"
"        raise ValidationError(\"Validation failed\")\n"
"except ValidationError as e:\n"
"    print(f\"Error: {e}\")\n"
"    validator.print_results()"
msgstr ""
"from validate_kconfig import KconfigValidator, ValidationError\n"
"\n"
"try:\n"
"    validator = KconfigValidator('.')\n"
"    success = validator.validate_all(Path('Kconfig'))\n"
"    if not success:\n"
"        raise ValidationError(\"Validation failed\")\n"
"except ValidationError as e:\n"
"    print(f\"Error: {e}\")\n"
"    validator.print_results()"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:518 4ce5d2a2c74543f191be3beb2f2e5b0c
msgid "Best Practices"
msgstr "最佳实践"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:521 66a2ac59b3464a31b4c7511788ec2a84
msgid "Validation"
msgstr "验证"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:523 a074548badb74fefb71310f6c9fee462
msgid "Always validate before generating:"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:525 3a10147add6f4e999ff04bc111adf788
msgid ""
"from pathlib import Path\n"
"from validate_kconfig import KconfigValidator\n"
"from generate_hal_config import generate_header, parse_config_file\n"
"\n"
"# Validate first\n"
"validator = KconfigValidator('.')\n"
"if not validator.validate_all(Path('Kconfig')):\n"
"    print(\"Validation failed!\")\n"
"    validator.print_results()\n"
"    exit(1)\n"
"\n"
"# Then generate\n"
"config = parse_config_file('.config')\n"
"generate_header(config, 'nexus_config.h')"
msgstr ""
"from pathlib import Path\n"
"from validate_kconfig import KconfigValidator\n"
"from generate_hal_config import generate_header, parse_config_file\n"
"\n"
"# Validate first\n"
"validator = KconfigValidator('.')\n"
"if not validator.validate_all(Path('Kconfig')):\n"
"    print(\"Validation failed!\")\n"
"    validator.print_results()\n"
"    exit(1)\n"
"\n"
"# Then generate\n"
"config = parse_config_file('.config')\n"
"generate_header(config, 'nexus_config.h')"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:545 99af8c55a97a49a09577a2d5692c75cc
msgid "Handle errors gracefully:"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:547 e4efe606d51f4d5080b21f808f3734f8
msgid ""
"try:\n"
"    config = parse_config_file('.config')\n"
"except FileNotFoundError:\n"
"    print(\"Config file not found, using defaults\")\n"
"    config = generate_default_config()\n"
"except Exception as e:\n"
"    print(f\"Error parsing config: {e}\")\n"
"    exit(1)"
msgstr ""
"try:\n"
"    config = parse_config_file('.config')\n"
"except FileNotFoundError:\n"
"    print(\"Config file not found, using defaults\")\n"
"    config = generate_default_config()\n"
"except Exception as e:\n"
"    print(f\"Error parsing config: {e}\")\n"
"    exit(1)"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:559 ec5a4b6d60b143a79654ef669f25d6eb
msgid "Logging"
msgstr "日志记录"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:561 ef84280dd83646dca92857c5839be43b
msgid "Use logging for debugging:"
msgstr ""

#: ../../api/kconfig_tools.rst:563 4b36890d33ad4d8cbaef18678a77620a
msgid ""
"import logging\n"
"\n"
"logging.basicConfig(level=logging.DEBUG)\n"
"logger = logging.getLogger(__name__)\n"
"\n"
"validator = KconfigValidator('.')\n"
"logger.debug(\"Starting validation\")\n"
"success = validator.validate_all(Path('Kconfig'))\n"
"logger.info(f\"Validation {'passed' if success else 'failed'}\")"
msgstr ""
"import logging\n"
"\n"
"logging.basicConfig(level=logging.DEBUG)\n"
"logger = logging.getLogger(__name__)\n"
"\n"
"validator = KconfigValidator('.')\n"
"logger.debug(\"Starting validation\")\n"
"success = validator.validate_all(Path('Kconfig'))\n"
"logger.info(f\"Validation {'passed' if success else 'failed'}\")"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:576 c1c26db998d8428ba342055ac8cf060b
msgid "See Also"
msgstr "另请参阅"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:578 c52bd753ffe54d858eb75967ad586914
msgid ":doc:`../user_guide/kconfig` - Kconfig user guide"
msgstr ":doc:`../user_guide/kconfig` - Kconfig user guide"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:579 80bc29adcf454718947f99399aeff044
msgid ":doc:`../development/contributing` - Contributing guidelines"
msgstr ":doc:`../development/contributing` - Contributing guidelines"

#: ../../api/kconfig_tools.rst:580 b63e00efde544cfcb2850c64a6bf0848
msgid "Scripts README: ``scripts/kconfig/README.md``"
msgstr ""
